Es wurden verschiedene Schnittstellen erstellt, um die Kommunikation mit dem Backend zu ermöglichen.
Jede Schnittstelle bietet eine spezifische Funktion.
Einige Schnittstellen werden in der aktuellen Version noch nicht von dem Frontend genutzt.
Somit bietet das Backend einiges mehr an Funktionalität, welche in den kommenden Versionen von dem Frontend
aufgegriffen wird.
Um unbefugten Zugriff auf diese Schnittstellen zu verhindern,
wurden Zugriffsrechte basierend auf den Rollen der Benutzer festgelegt.
Die folgende Tabelle gibt einen Überblick über alle Schnittstellen und die Zugriffsrechte für die verschiedenen Rollen.
Das \checkmark Symbol steht für vollen Zugriff,
das \textcircled{} Symbol für Zugriff auf eigene Ressourcen des Nutzers und keine Markierung bedeutet keinen Zugriff.
Die Rollen werden durch die Abkürzungen \enquote{A} für Admin,
\enquote{M} für Mitarbeiter und \enquote{K} für Kunde dargestellt.

\begin{xltabular}{\textwidth}{|l|l|X|c|c|c|}
    \caption{Implementierte Schnittstellen} \label{tab:schnittpunkte}\\
    \hline
    \textbf{Methode} & \textbf{Endpunkt} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{A} & \textbf{M} & \textbf{K} \\
    \hline
    \endfirsthead
    \caption[]{Fortsetzung \enquote{Implementierte Schnittstellen}} \\
    \hline
    \textbf{Methode} & \textbf{Endpunkt} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{A} & \textbf{M} & \textbf{K} \\
    \hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{6}{r}{$\hookrightarrow$} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Account}} \\
    \hline
    GET & /account & Liefert alle Accounts. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & \\
    \hline
    GET & /account/id/\{id\} & Liefert Account anhand der Id. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\bigcirc$ \\
    \hline
    GET & /account/email/\{email\} & Liefert Account anhand der Email. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & \\
    \hline
    GET & /account/exist/\{email\} & Überprüft, ob unter der Email bereits ein Account existiert. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    PATCH & /account/\{email\}/\{id\} & Erneuert den Account mit den übergebenen Werten. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\bigcirc$ \\
    \hline
    DELETE & /account/\{id\} & Löscht den Account mit der angegebenen Id. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\bigcirc$ \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Authentication}} \\
    \hline
    POST & /auth/login & Loggt den übergebenen Nutzer ein und liefert die Authentisierung. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Driver}} \\
    \hline
    GET & /driver/exist/\{licenseId\} & Überprüft, ob bereits ein Mitgliedskonto mit dieser Führerscheinnummer existiert. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /driver/user/\{userId\}/\{accountId\} & Liefert den Driver anhand der UserId. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\bigcirc$ \\
    \hline
    PATCH & /driver/\{id\}/\{accountId\} & Erneuert den Driver mit den übergebenen Werten. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\bigcirc$ \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Employee}} \\
    \hline
    GET & /employee & Liefert alle Employees. & $\checkmark$ & & \\
    \hline
    GET & /employee/\{id\} & Liefert Employee anhand der Id. & $\checkmark$ & & \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Health}} \\
    \hline
    GET & /health/ping & Liefert die aktuelle Zeit des Servers zurück. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /health/database & Überprüft den Status der Datenbank und liefert diesen zurück. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Registration}} \\
    \hline
    POST & /register/member & Ermöglicht die Registrierung eines Kunden. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    POST & /register/employee & Ermöglicht die Registrierung eines Mitarbeiters. & $\checkmark$ & & \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Reservation}} \\
    \hline
    GET & /reservation & Liefert alle Reservations. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /reservation/\{id\} & Liefert die Reservation anhand der Id. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /reservation/driver/\{driverId\} & Liefert alle Reservations des angegebenen Fahrers. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    POST & /reservation & Erstellt eine neue Reservation. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    PATCH & /reservation/\{id\} & Erneuert die Reservation mit den übergebenen Werten. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    DELETE & /reservation/\{id\} & Löscht die Reservation mit der angegebenen Id. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    \multicolumn{6}{|l|}{\textbf{Vehicle}} \\
    \hline
    GET & /vehicle & Liefert alle Vehicles. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /vehicle/\{id\} & Liefert das Vehicle anhand der Id. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /vehicle/free & Liefert alle freien Vehicles. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    GET & /vehicle/reservation/\{reservationId\} & Liefert das Vehicle, welches für die angegebene Reservation reserviert ist. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    PATCH & /vehicle/\{id\} & Erneuert das Vehicle mit den übergebenen Werten. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
    DELETE & /vehicle/\{id\} & Löscht das Vehicle mit der angegebenen Id. & $\checkmark$ & $\checkmark$ & $\checkmark$ \\
    \hline
\end{xltabular}