Unter den Stakeholdertypen sind folgende direkt oder indirekt von den Aktivitäten des Unternehmens betroffen oder haben
ein Interesse an diesen.
\begin{enumerate}
    \item Interne Stakeholder: Diese Stakeholder sind direkt mit dem Unternehmen verbunden.
    Dazu gehören die Mitarbeiter, Manager und Vorstandsmitglieder.
    Diese Stakeholder haben ein starkes Interesse am Erfolg des Unternehmens, da ihre Karriere,
    ihr Einkommen und ihre persönlichen Ziele eng mit den Unternehmensergebnissen verbunden sind.
    \item Externe Stakeholder: Externe Stakeholder haben keine direkte Zugehörigkeit zum Unternehmen,
    können aber dennoch von dessen Aktivitäten beeinflusst werden.
    Unter den externen Stakeholdern sind die Kunden einer der wichtigsten Stakeholder,
    da ihre Zufriedenheit und Loyalität das Umsatzwachstum und den Ruf des Unternehmens beeinflussen können.
    Lieferanten sind ebenfalls externe Stakeholder, da sie einen Einfluss auf die Produktqualität,
    die Verfügbarkeit und die Kosten haben.
    Weitere externe Stakeholder sind Investoren, Partnerunternehmen, lokale Gemeinschaften und die Öffentlichkeit.
    \item Regulatorische Stakeholder: Diese Stakeholder umfassen Regierungsbehörden,
    Aufsichtsorgane und andere staatliche Stellen, die das Unternehmen regulieren oder überwachen.
    Sie können Vorschriften, Richtlinien und Gesetze festlegen, die das Unternehmen einhalten muss.
    Regulatorische Stakeholder stellen sicher, dass das Unternehmen ethische Standards einhält und die Interessen der Gesellschaft schützt.
\end{enumerate}

